為防台灣「被獨立」 中國將修訂《測繪法》限制外國人製作中國地圖

為防台灣「被獨立」 陸將限制外國人製作中國地圖

2017年05月08日 16:11

大陸出版的《中華人民共和國地圖》將台灣與南海海域包含在國境內。(圖/新華社)

中國大陸人大常委會今年通過新修訂的《測繪法》，7月起將限制外國人士參與製作中國地圖，希望藉此鞏固領土訴求，以及防範國家機密遭竊取。

據俄羅斯衛星網消息，大陸《測繪法》增加新的規定，內容規範若外國人以常態方式從事地圖業務，必須與中國相應的國家機關進行緊密合作。如果違反地圖製作、對涉密地點拍照和標註方面之規定，則當事人將遭到罰款，額度最達人民幣100萬元（約新台幣450萬元）。

全國人大常委會委員何曄暉說，公佈《測繪法》在於提高居民有關中國領土的認知度，且首要目的是打擊『對國家邊界的不正確標註』，其中包括將台灣單列成國家和不承認中國對南海的主權。

何曄暉表示，要知道，若干國家對南海海域也有主權訴求。

其中包括將台灣單列成國家和不承認中國對南海的主權。

釣魚台？

中華民國版圖面積比你大

支那真係好鍾意搞埋晒啲戇鳩嘢，想係人都知支那同台灣係兩個地方嚟

佢個咩法黎？可以限制外國人咁犀利？

蒙古帝國遠至歐洲及莫斯科
點解唔劃埋？
劃吓就係你領土

咁撚易 畫埋去美國啦

咩法都只能夠境內用，佢指外國人嚮中國境內出版地圖，但我諗極都唔明點解有外國人咁做，嚮外國做佢又阻止唔到，即係立法去阻止一件本來就唔會發生的事

國共係咁講 五族共和
倒編歷史
所以大清國 蒙古國 契丹國(大遼國) ...都係中國朝代

其實中國想台灣唔獨立, 好簡單

當初中共唔好將國民黨趕去台灣......
咁台灣就唔會獨立囉

因為國民黨當時統治 大陸+台灣
但中共食左大陸, 國民黨得番台灣

結果令台灣自動獨立左.....哈

支國憑咩管外國人點畫地圖？

只要個外國人係台灣人

哦

主要係指香港出版商

又黎宇宙共慘黨圖

以及防範國家機密遭竊取。

?

係你地本末倒置, 以為反主流好威, 其實無視事實, 自曝其短

元朝始創者忽必烈自己跟中國朝代制度, 同其他朝代一樣
追封佢阿哥阿爸阿爺

就好似你高登仔征服美國, 自封做第N任總統, 總統年期無限代代相傳
又繼承自由神像代表嘅民主自由憲法, 但又當自己係英女皇咁
正常有腦都明係咩

抹殺歷史先係ON9

另外, 東歐中亞部份地方都係叫中國做契丹, 事實係契丹人, 女真人主動漢化
無論當年今日, 契丹人, 女真, 滿人都融入左中國,
契丹人難搵, 漢滿難分,
融合左, 之前歷史點解唔可以一齊計?

英皇有個title叫Emperor of India
就代表英國印度化左，印度人可以攞大英帝國做dynasty

仲有大清完咗，明明滿人想立滿州國，打贏二戰比就支那拼入中國，再之前比人殺過一批滿人，就叫主動漢化

仲有一點，好又多人會將228事件當成係台獨既源點
但好瘋刺既係當時鼓動民眾反國民黨既主力正正就係共產黨發起

結果人就共產黨出，但個光環就比民進黨cap走左

同新加坡一樣，新加坡未脫殖前共產勢力係埋得好深
當共產黨就黎成功奪取政權時，就比李光耀一人cap走哂所有功勞，仲過河拆橋

有時睇返歷史 真係奸有奸輸

完璧應難趙氏收

鐵木真係自認成吉思皇帝，蒙古大汗係大明屈佢

中共自己又咪一樣

日軍打到來, 國軍去抗日, 死左大部份精兵

跟住中共借機打殘國軍, 奪得政權

家陣中共話自己先係抗日主力

其實清朝倒台

本身東北已經無乜滿州人, 由漢人話事

只係日本入侵東北 建立番個滿州國咁解

或者咁講啦，如果當年日本侵華成功，日本人入主中原，你又會話日本人主動漢化，日本人都會做左支那人
元朝果種好聽你可以話佢續承大宋大統，前朝遺臣同外族合作治國，共創美好未來 ；唔好聽講就係班前朝遺臣賣國求榮，認賊作父 。如果以目前中史主流--自古以來，蒙古好難講得上係中國朝代

Btw 以前皇朝果陣，即使有所謂漢化，但統治者都意識 佢地堅係不同民族，係政策上會有民族區分。
至於所謂融合之說好多都係大中華者一面之詞，現實係中原帝國對外族既間接統治黎，中原-當地士紳大公-平民，根本皇帝唔當外族係佢地中原人既一份子 。

拎美國黎比咁有d問題，美國直情以移民國家（帝國）自居；但支那就以民族國家自居 ，將民族共同體畫到大一大，連外族都計埋入去，迫全世界做 「中華民族」但呢個「民族」本身連同質性 相似度完全唔合格 ，對於外族而言呢種行徑根本係帝國管治。宜家呢個「中國」根本就係扮民族國家既中華帝國

大宋國地圖

元朝(蒙古帝國)版圖
還中華民族河山
一點不能少

蒙古帝國只在澎湖巡檢司的管轄範圍不及於台灣本島，台灣並不在元朝的版圖之內。

上面有條五毛／被洗腦傻佬，唔知道點樣面對。

滿人，蒙古，匈奴，女真。

個個都係有自己文字／文化。

我都睇到一頭問號
融合左 之前歷史點解唔可以一齊計
即係日本侵華成功 咁我地就係日本人
4500年中國歷史就變日本歷史
忽必烈都係日本人?
咁中國人既所謂民族意識都好薄弱喎
元,清朝啲漢人都唔會自稱蒙古或者滿人啦
第二如果金國啲女真人都係中國人
咁岳飛仲係唔係民族英雄先
岳飛同女真人都係中國人喎
咁岳飛唔係抵抗外敵呀最多係中國內戰喎
如果岳爺爺搞到中華民族內戰阻止大一統
岳飛打中國人咁仲係唔係''民族''英雄呀

仲夠膽話人無視事實 自曝其短
其實自己不辨菽麥 自取其辱就真

嘩，大中華主義五毛

明明就係外國人，人哋個名都係外文翻譯得嚟。
咁英國歷史幾時要融埋美國／澳洲／新西蘭嘅歷史？

建議閣下 睇下新清史

咪係 唔通美國人會叫英國都鐸王朝做美國歷史
亨利八世係美國人
又或者調轉個立場 美國 澳洲會唔會叫自己英國人
英國：大家都係英國人
英國：要不是英國你們早就完蛋了
英國：不認英國人不要說英文
文化唔同都可以一齊計
真係好難想像啲大中華膠對民族既定義
係唔係有眼耳口鼻都係中國人

唔同語言、文字，基本上就有獨立基礎
香港

依啲咪叫「隱性五毛」，明明係就係唔同。係度要將人哋嘅歷史話係自己嘅一部分。

泡菜原本用漢字 後自創文字
唔好忘記新加坡係用簡體字
香港可用英文/漢字 香港有獨特中西文化
閩粵有嶺南文化 有別中原北方文化

所以韓國／日本咪精過鬼。

費事有一日被人哋claim係佢哋自己地方。

咁奴隸主人原本就少過奴隸嘅，你可以話最後拳頭大話事，但唔好屈人地自願

一早分左4個汗國,元朝同蒙古帝國係唔同

哪來的自信

依個世界不嬲都係「拳頭大話事」，道理不嬲唔係天跌落嚟。

有啲白痴仔話「和平港獨」 ，天真過天真嬌。

好心就唔好矮化人哋做「朝」，人哋明明係「國」。

係得啲大中華膠／五毛，先會覺得人哋係「x朝」屬於「x國」

其實係利益關係話事呀

講清朝已經夠搞笑啦
外族政權當自己朝

當然利益都係關鍵，但係人哋已經係香港插咗旗。

以中原王朝計外族王朝都係「中國」王朝正統

你睇埃及王朝個編年就明

嚴格來講,五胡十六國,唐都係外族統治時期

「中國」依個名詞係孫中山依條廣東佬諗嘅

廣州商團事件 孫武力血腥鎮壓
孫中山於1923年2月返抵廣州後，到1924年11月才離粵北上。在其離粵前夕，由廣東各界人民策動組織的「各界救粵聯合會」在香港發出通電，指控孫中山「禍國禍粵」十一大罪狀：搖動國體，妄行共產，縱兵殃民，摧殘民治，破壞金融，抽剝民產，大開煙賭，摧殘教育，蹂躏實業，破壞司法，鏟滅商民團。〔華字1924。11。15〕
廣東團體反對孫中山國葬